\documentclass[english,russian,12pt]{article}
\usepackage[T1,T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{babel}

\title{Введение в современную архитектуру Intel (IA-32)}
\date{Июнь\\ 2019}
\author{Горячий Максим Сергеевич}
\begin{document}
\maketitle

\subsection*{Описание курса}
В курсе будут рассмотрены современные возможности архитектуры IA-32. Слушателям необходимо {\bf до начала занятий самостоятельно изучить} следующие главы \cite{Zubkov}: 1.2, 2.1-2.4, 3.
На третей лекции планируется рубежный контроль в форме собеседования, по результатам которого слушатели смогут продолжить посещать курс. 


\subsection*{Содержание курса*}
\begin{enumerate}
  \item Обзор архитектуры IA-32/32e. Регистры и память. Регистры общего назначения, регистры x87/MMX/SSE/AVX/AVX-2/AVX-512, сегментные регистры, моделезависимые регистры (MSRs), модель памяти, адресное пространство ввода-вывода (I/O), configuration spaces.
  \item Система команд. Команды общего назначения, команды математического сопроцессора, MMX, SSE, AVX, AVX-2, AVX-512. Команды передачи управления. Специализированные команды.
  \item Обзор UEFI. Стадии загрузки. PEI и DXE драйверы. EDK2.
  \item Режимы работы. Реальный режим (Real Mode). Защищённый режим (Protected Mode).  Virtual-8086. System Management Mode. IA32e (Long Mode, режим совместимости).
  \item Поддержка многозадачности.
  \item Защищённый режим. Уровни привилегий. Сегментные дескрипторы. Сегментные регистры (CS, SS, DS, ES, FS, GS). GDT. LDT. Плоская модель памяти. Сегментация в Long Mode.
  \item Передача управления. Call Gates. SYSCALL. SYSENTER. Автоматическое приключение стека. TSS. Task Gates.
  \item Прерывания и исключения. Аппаратные и программные прерывания. Приоритет прерываний. APIC. Local APIC. Поддержка многопроцессорности.
  \item Paging. Структуры PDE, PTE. TLB. PAE. PDPE. IA-32e (PLM4E). Механизмы обеспечения безопасности: NX bit, SMAP, SMEP.
  \item Кеш. UC/WC/WP/WT/WB типы памяти. MTRRs. PAT.
  \item Поддержка аппаратной виртуализации (Intel-VTx). VMX Root Mode, Guest Mode. Virtual Machine Control Structure. VMLAUNCH, VMRESUME, VMEXIT. Shadow Page Tables. Extended (Nested) Page Tables. TLB Management with Virtualization.
  \item {\it Обзор расширений для защиты данных. Intel SGX. Intel MPX.}
  \item {\it Режим System Management Mode.}
\end{enumerate}

\subsection*{Итоговые знания}
\begin{itemize}
  \item Базовое понимание архитектуры x86: регистры, память, режимы работы.
  \item Принципы работы виртуальной памяти в различных режимах работы процессора.
  \item Базовое понимание архитектуры UEFI, навыки разработки UEFI модулей.
  \item Что такое аппаратная визуализация и современные механизмы защиты.
\end{itemize}

\nocite{SDMVol1}
\nocite{SDMVol2}
\nocite{SDMVol3}
\nocite{SDMVol4}
\nocite{Optim}
\nocite{Fog}
\nocite{InstSet}
\nocite{Pentium}
\nocite{Guk8086}
\nocite{GukPen3}

\bibliographystyle{unsrt}
\bibliography{program}

\end{document}